[
    {
        "question": "সে রোজ তাড়াতাড়ি  ঘুম থেকে ওঠে",
        "words": {
          "4": "rises",
          "1": "he",
          "3": "raises",
          "2": "early",
          "5": "always",
          "6": "arises",
          "7": "lifts"
        },
        "answers":[[1,5,4,2]]
    },
    {
        "question": "এই অপরাধীকে একটা ডাকাতির ব্যাপারে পুলিশ খুঁজছে (চাইছে)",
        "words": {
          "4": "criminal",
          "1": "police",
          "3": "robbery",
          "2": "this",
          "5": "asked",
          "6": "a",
          "7": "by",
          "8": "to",
          "9": "needed",
          "10": "the",
          "11": "in",
          "12": "wanted",
          "13": "with",
          "14": "expected",
          "15": "is",
          "16": "connection"
        },
        "answers":[[2,4,15,12,7,1,11,16,13,6,3]]
    },
    {
        "question": "ক্রেনের সাহায্যে ভার উপরে তোলা হয়েছিলো",
        "words": {
          "4": "lifted",
          "1": "a",
          "3": "the",
          "2": "with",
          "5": "risen",
          "6": "to",
          "7": "were",
          "8": "at",
          "9": "arose",
          "10": "was",
          "11": "loads",
          "12": "the",
          "13": "crane",
          "14": "raised"
        },
        "answers":[[3,11,7,14,2,1,13]]
    },
    {
        "question": "এইরকম দুষ্কর্ম তৎক্ষণাৎ শাস্তি দাবী করে",
        "words": {
          "4": "a",
          "1": "suggests",
          "3": "the",
          "2": "advises",
          "5": "such",
          "6": "proposes",
          "7": "to",
          "8": "immediate",
          "9": "crime",
          "10": "punishment",
          "11": "offers"
        },
        "answers":[[5,4,9,1,8,10]]
    },
    {
        "question": "সবচেয়ে ভালোটা আশা করেছিলাম, কিন্তু এখন মনে হচ্ছে যে সবচেয়ে খারাপটা ঘটবে",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "seeming",
          "3": "the best",
          "2": "the",
          "5": "but",
          "6": "hoping",
          "7": "hoped",
          "8": "I am",
          "9": "wishing",
          "10": "wished",
          "11": "at",
          "12": "for",
          "13": "expected",
          "14": "expecting",
          "15": "now",
          "16": "worst"
        },
        "answers":[[4,7,12,3,5,15,8,14,2,16]]
    },
    {
        "question": "রাম শ্যামকে বলল, 'চল, একটু হেঁটে আসি'",
        "words": {
          "4": "suggests",
          "1": "walk",
          "3": "Shyam",
          "2": "Ram",
          "5": "they",
          "6": "advises",
          "7": "go",
          "8": "a",
          "9": "tells",
          "10": "for",
          "11": "that",
          "12": "offers",
          "13": "to",
          "14": "should"
        },
        "answers":[[2,4,13,3,11,5,14,7,10,8,1]]
    },
    {
        "question": "অলস হয়ে বসে থেকে শান্তিকামনা করলে সমস্যার সমাধান হবে না",
        "words": {
          "4": "peace",
          "1": "and",
          "3": "problems",
          "2": "will",
          "5": "to",
          "6": "wishing",
          "7": "sitting",
          "8": "the",
          "9": "not",
          "10": "hoping",
          "11": "for",
          "12": "solve",
          "13": "looking",
          "14": "idle",
          "15": "wanting"
        },
        "answers":[[7,14,1,6,11,4,2,9,12,3]]
    },
    {
        "question": "সে তার চেয়ার থেকে উঠল",
        "words": {
          "4": "arisen",
          "1": "his",
          "3": "he",
          "2": "risen",
          "5": "chair",
          "6": "arised",
          "7": "had",
          "8": "raised",
          "9": "from"
        },
        "answers":[[3,7,4,9,1,5]]
    },
    {
        "question": "আমি জীবনে কিছুই চাই না, কেন তুমি আমায় প্রলোভন দেখাও ?",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "I",
          "3": "me",
          "2": "life",
          "5": "want",
          "6": "tempt",
          "7": "why",
          "8": "wish",
          "9": "nothing",
          "10": "hope",
          "11": "do",
          "12": "need",
          "13": "in"
        },
        "answers":[[1,5,9,13,2,7,11,4,6,3]]
    },
    {
        "question": "তার ইচ্ছে ছিল একটি খামার কেনা এবং সেটিকে চালানো",
        "words": {
          "4": "he",
          "1": "buy",
          "3": "run",
          "2": "farm",
          "5": "to",
          "6": "advised",
          "7": "a",
          "8": "offered",
          "9": "the",
          "10": "proposed",
          "11": "to",
          "12": "and",
          "13": "suggested"
        },
        "answers":[[4,10,11,1,12,3,7,2],[4,10,5,1,12,3,7,2]]
    },
    {
        "question": "রাম শ্যামকে চা এগিয়ে দিল",
        "words": {
          "4": "proposes",
          "1": "Ram",
          "3": "Shyam",
          "2": "suggests",
          "5": "tea",
          "6": "gives",
          "7": "to",
          "8": "offers"
        },
        "answers":[[1,8,5,7,3]]
    },
    {
        "question": "একজন সাক্ষাতকারী আসবে, মনে হচ্ছে",
        "words": {
          "4": "expecting",
          "1": "now",
          "3": "I",
          "2": "hoping",
          "5": "visitor",
          "6": "wishing",
          "7": "a",
          "8": "seeming",
          "9": "am"
        },
        "answers":[[3,9,4,7,5,1]]
    },
    {
        "question": "মনে হয়, মোনালিসা হাসছে",
        "words": {
          "4": "Mona Lisa",
          "1": "seems",
          "3": "laughing",
          "2": "it",
          "5": "feels",
          "6": "is",
          "7": "looks",
          "8": "smiling",
          "9": "that"
        },
        "answers":[[2,1,9,4,6,8]]
    },
    {
        "question": "ওর কাজ ওকে ওর সহকর্মীদের চোখে অনেক উঁচুতে তুলে দিয়েছে",
        "words": {
          "4": "his",
          "1": "has",
          "3": "him",
          "2": "to",
          "5": "it",
          "6": "lifted",
          "7": "eyes",
          "8": "his",
          "9": "is",
          "10": "colleagues",
          "11": "in",
          "12": "work",
          "13": "risen",
          "14": "the",
          "15": "raised",
          "16": "that",
          "17": "arisen",
          "18": "of"
        },
        "answers":[[5,9,8,12,16,1,6,3,11,14,7,18,4,10],[5,9,4,12,16,1,6,3,11,14,7,18,8,10]]
    },
    {
        "question": "তোমায় কিছু ফুল দিতে চাই",
        "words": {
          "4": "offer",
          "1": "some",
          "3": "to",
          "2": "propose",
          "5": "me",
          "6": "you",
          "7": "flowers",
          "8": "give",
          "9": "let",
          "10": "advise"
        },
        "answers":[[9,5,4,6,1,7]]
    },
    {
        "question": "আমার বন্ধু বিকাশ একটা চিঠিতে আমার পরের পরীক্ষার জন্য আমায় শুভকামনা জানিয়েছে",
        "words": {
          "4": "my",
          "1": "me",
          "3": "my",
          "2": "luck",
          "5": "asked",
          "6": "a",
          "7": "hoped",
          "8": "Vikash",
          "9": "wanted",
          "10": "In",
          "11": "next",
          "12": "good",
          "13": "friend",
          "14": "wished",
          "15": "for",
          "16": "letter",
          "17": "examination",
          "18": "has"
        },
        "answers":[[10,6,16,3,13,8,18,14,1,12,2,15,4,11,17],[10,6,16,4,13,8,18,14,1,12,2,15,3,11,17]]
    },
    {
        "question": "সে সন্তান ধারণ করছে, ও আশা করে যে সন্তান হবে একটি মেয়ে",
        "words": {
          "4": "expecting",
          "1": "expects",
          "3": "wishing",
          "2": "that",
          "5": "wants",
          "6": "a",
          "7": "she",
          "8": "hopes",
          "9": "hoping",
          "10": "baby",
          "11": "wishes",
          "12": "is",
          "13": "wanting",
          "14": "it",
          "15": "a girl",
          "16": "and",
          "17": "is"
        },
        "answers":[[7,17,4,6,10,16,8,2,14,12,15],[7,12,4,6,10,16,8,2,14,17,15]]
    },
    {
        "question": "ডাক্তার তাকে পুরোপুরি বিশ্রাম নিতে উপদেশ দিয়েছেন",
        "words": {
          "4": "complete",
          "1": "doctor",
          "3": "him",
          "2": "instructed",
          "5": "take",
          "6": "the",
          "7": "advised",
          "8": "to",
          "9": "offered",
          "10": "proposed",
          "11": "has",
          "12": "rest",
          "13": "told"
        },
        "answers":[[1,11,7,3,8,5,4,12]]
    },
    {
        "question": "সুটকেসটি তোলা হয়েছিলো",
        "words": {
          "4": "suitcase",
          "1": "risen",
          "3": "to",
          "2": "the",
          "5": "lifted",
          "6": "arose",
          "7": "was",
          "8": "raised"
        },
        "answers":[[2,4,7,5]]
    },
    {
        "question": "মনে হয় আজ বৃষ্টি হবে, কিন্তু আশা করি হবে না",
        "words": {
          "4": "I",
          "1": "but",
          "3": "it will",
          "2": "it will",
          "5": "not",
          "6": "today",
          "7": "expect that",
          "8": "hope that",
          "9": "wish that",
          "10": "seem that",
          "11": "rain"
        },
        "answers":[[4,7,2,11,6,1,8,3,5],[4,7,3,11,6,1,8,2,5]]
    },
    {
        "question": "হাওয়ার তেজ বাড়ছে",
        "words": {
          "4": "is",
          "1": "arising",
          "3": "the",
          "2": "more",
          "5": "rising",
          "6": "are",
          "7": "wind",
          "8": "becoming",
          "9": "raising"
        },
        "answers":[[3,7,4,5]]
    },
    {
        "question": "অনেক খাবার আছে মনে হচ্ছে",
        "words": {
          "4": "to",
          "1": "I",
          "3": "to",
          "2": "there",
          "5": "that",
          "6": "expect",
          "7": "plenty",
          "8": "seems",
          "9": "eat",
          "10": "is",
          "11": "be"
        },
        "answers":[[2,8,3,11,7,4,9],[2,8,4,11,7,3,9]]
    },
    {
        "question": "তুমি যদি আমাকে শ্রেষ্ঠ অপশনটা বাতলাও, তবে পুরস্কৃত হবে",
        "words": {
          "4": "you",
          "1": "me",
          "3": "you",
          "2": "advise",
          "5": "if",
          "6": "best",
          "7": "offer",
          "8": "rewarded",
          "9": "select",
          "10": "the",
          "11": "suggest",
          "12": "will",
          "13": "propose",
          "14": "option",
          "15": "be"
        },
        "answers":[[5,3,11,1,10,6,14,4,12,15,8],[5,4,11,1,10,6,14,3,12,15,8]]
    },
    {
        "question": "সে তার গলার স্বর বাড়িয়েছিল",
        "words": {
          "4": "rose",
          "1": "raised",
          "3": "lifted",
          "2": "rised",
          "5": "his",
          "6": "he",
          "7": "voice"
        },
        "answers":[[6,1,5,7]]
    },
    {
        "question": "আমি তাকে দুর্গাপুজোর শুভকামনা করেছিলাম",
        "words": {
          "4": "wished",
          "1": "the",
          "3": "offered",
          "2": "I",
          "5": "him",
          "6": "Durgapuja",
          "7": "hoped",
          "8": "happy",
          "9": "wanted",
          "10": "proposed"
        },
        "answers":[[2,4,5,8,6]]
    },
    {
        "question": "তুমি কি আমার নাক সম্বন্ধে কোন মতামত দিতে চাও ?",
        "words": {
          "4": "nose",
          "1": "will",
          "3": "offer",
          "2": "opinion",
          "5": "of",
          "6": "suggest",
          "7": "my",
          "8": "you",
          "9": "advise",
          "10": "an",
          "11": "propose",
          "12": "on",
          "13": "please"
        },
        "answers":[[1,8,13,3,10,2,12,7,4]]
    },
    {
        "question": "এই লোকটির যত্নের প্রয়োজন, তুমি ওকে সাহায্য করবে ?",
        "words": {
          "4": "this",
          "1": "care",
          "3": "wants",
          "2": "the",
          "5": "you",
          "6": "him",
          "7": "needs",
          "8": "help",
          "9": "to",
          "10": "wishes",
          "11": "will",
          "12": "man",
          "13": "expects"
        },
        "answers":[[4,12,7,1,11,5,8,6]]
    },
    {
        "question": "সে সেবামূলক প্রোগ্রামের জন্য টাকা তুলেছিল",
        "words": {
          "4": "money",
          "1": "lifted",
          "3": "the",
          "2": "he",
          "5": "program",
          "6": "arose",
          "7": "for",
          "8": "picked",
          "9": "to",
          "10": "raised",
          "11": "charity"
        },
        "answers":[[2,10,4,7,3,11,5]]
    },
    {
        "question": "কোম্পানি ভালো মাইনে দেবে প্রত্যাশা আছে",
        "words": {
          "4": "company",
          "1": "salary",
          "3": "I",
          "2": "me",
          "5": "hope",
          "6": "want",
          "7": "expect",
          "8": "pay",
          "9": "wish",
          "10": "need",
          "11": "to",
          "12": "the",
          "13": "good"
        },
        "answers":[[3,7,12,4,11,8,2,13,1]]
    },
    {
        "question": "সমস্যা ঘটাতে তাকে অসহায় দেখাচ্ছে",
        "words": {
          "4": "is",
          "1": "arises",
          "3": "helpless",
          "2": "the",
          "5": "he",
          "6": "rises",
          "7": "problem",
          "8": "comes",
          "9": "as",
          "10": "looking",
          "11": "raises"
        },
        "answers":[[5,4,10,3,9,7,1]]
    },
    {
        "question": "কি করে সুবীর কেকাকে বিয়ে করার প্রস্তাব দিতে পারে !",
        "words": {
          "4": "Keka",
          "1": "Subir",
          "3": "suggest",
          "2": "how",
          "5": "ask",
          "6": "to",
          "7": "marriage",
          "8": "offer",
          "9": "can",
          "10": "the",
          "11": "marry",
          "12": "propose"
        },
        "answers":[[2,9,1,12,6,4]]
    },
    {
        "question": "কেন তুমি আশা করো যে একদিন কিছু মহান মানুষ জগৎটাকে পালটে দেবে ?",
        "words": {
          "4": "great",
          "1": "wish",
          "3": "do",
          "2": "day",
          "5": "world",
          "6": "hope",
          "7": "men",
          "8": "change",
          "9": "why",
          "10": "expect",
          "11": "some",
          "12": "want",
          "13": "you",
          "14": "seems",
          "15": "will",
          "16": "one",
          "17": "the",
          "18": "that",
          "19": "the"
        },
        "answers":[[9,3,13,6,18,11,4,7,15,8,17,5,16,2]]
    },
    {
        "question": "মি. গুঁফো রেগে বললেন, \"আপনাকে ভাল পরামর্শ দেওয়া হচ্ছে, আপনি আমায় ত্যাগ করুন\"",
        "words": {
          "4": "alone",
          "1": "angrily",
          "3": "advised",
          "2": "are",
          "5": "to",
          "6": "Mr. Gnufo",
          "7": "suggested",
          "8": "leave",
          "9": "proposed",
          "10": "said",
          "11": "asked",
          "12": "better",
          "13": "me",
          "14": "You",
          "15": "offered"
        },
        "answers":[[6,10,1,14,2,12,3,5,8,13,4]]
    },
    {
        "question": "উড়োজাহাজটা ২০০০ মিটার উঠেছিল",
        "words": {
          "4": "up",
          "1": "rose",
          "3": "meters",
          "2": "the",
          "5": "raised",
          "6": "to",
          "7": "lifted",
          "8": "plane",
          "9": "2000",
          "10": "arose"
        },
        "answers":[[2,8,1,6,9,3]]
    },
    {
        "question": "ব্যাটসম্যান ফিল্ডারদের ওপর দিয়ে বলটাকে তুলে দিয়েছিল",
        "words": {
          "4": "over",
          "1": "batsman",
          "3": "raised",
          "2": "ball",
          "5": "arose",
          "6": "fielders",
          "7": "the",
          "8": "rose",
          "9": "the",
          "10": "lifted",
          "11": "to"
        },
        "answers":[[9,1,10,7,2,4,6],[7,1,10,9,2,4,6]]
    },
    {
        "question": "ওঠো, জাগো যতক্ষণ না লক্ষ্যে পৌঁছাচ্ছো, থেমোনা",
        "words": {
          "4": "awake",
          "1": "reached",
          "3": "the",
          "2": "arise",
          "5": "not",
          "6": "is",
          "7": "rise",
          "8": "and",
          "9": "raise",
          "10": "till",
          "11": "goal",
          "12": "stop",
          "13": "lift"
        },
        "answers":[[2,4,8,12,5,10,3,11,6,1]]
    }
]